[學佛][阿彌陀佛]我們這麼苦，為什麼佛菩薩不來救我們？

【我們這麼苦，為什麼佛菩薩不來救我們？】

淨空法師慈悲開示：

一切眾生有念頭，眾生起的這些念頭，從他的念頭發出去，從他身體的物質現象波動發出去。賢首國師《還源觀》上告訴我們，念頭才動就周遍法界，那諸佛菩薩怎麼會不知道？這就叫念念。念念不是佛有念頭，佛沒有念頭，佛收到一切眾生的念念，那就感，眾生有感，佛就有應，這個應就是不捨眾生。諸佛菩薩念念不捨眾生，念念是眾生的感，不捨是佛菩薩的應，感應道交。收到我們的信息，我們現在這麼苦，遭這麼大的難，為什麼不來救我們？我們會提這個問題。不是不救，他已經在救我們了。你真的能回頭，他就來，不能回頭他也來。能回頭，他的應叫顯應，明顯給你感應；你不能回頭，冥應，暗中保佑你，你自己不知道，都有感應，這慈悲到極處，哪有不感應的道理！這感應裡頭沒有人情的，這是性德，法爾如是，沒有偏愛，沒有偏心的，完全是平等的。

所以我們曉得我們遭難，遭難幹嘛？就像父母一樣，做錯事情應該受懲罰，你才會記得，你才會改過。所以父母老師呵斥你、罰你、打罵你，都是愛你，不是怨恨，都是幫助你改過。為什麼打你？打你就記得，這個地方挨過打，記得就特別牢。所以是打記性，不是別的，讓你記住。你才曉得諸佛菩薩教化眾生善巧方便不可思議。

我們終於體會到，阿鼻地獄是幹什麼的？是幫那個造極重罪業消業障的方法！不到那裡去業障消不了，到那裡去業障消完之後佛菩薩就來了，他給你講，你就聽，你就接受。現在佛菩薩跟你講，不接受、不聽，必須受到那個苦難之後，明白了。什麼時候覺悟，什麼時候就顯應，不覺悟的時候冥應，沒有不照顧的。

尤其是阿彌陀佛發的四十八願，願願是為眾生，不是為自己。我們不能在這些地方體會，就不知道佛菩薩恩德之大，佛菩薩對我有多好不知道。我們也不感激，甚至於天天還咒他、罵他，還侮辱他。但是他沒有絲毫改變，不管我們用什麼態度對他，他都是那樣愛你。為什麼？因為我們跟他是一體，同一個自性。大乘教佛常講，十方三世佛，共同一法身。十方三世佛，我們在其中，包括在裡頭；共同一法身，那怎麼會不愛護？哪有這個道理！眾生確實迷有淺深不同，這裡面的現象也是無量無邊，無法說清，迷得太深、迷得太重，所以很難回頭。

因此我慢這裡特別提出來，這個東西一定要斷。孔子是世間法，沒教人離開六道，所以對於這些煩惱輕一點的可以接受。佛法是教你斷煩惱證菩提，煩惱不斷你不能證得。證菩提是自己的事情，斷煩惱也是自己的事情，沒有人能夠代替。

佛菩薩大慈大悲，不能代替我們斷煩惱，不能代我們消業障，不可能的，真的是所謂「解鈴還須繫鈴人」，一定要你自己去悟。佛菩薩幫助我們，只是把事實真相講清楚、講明白，我們享福為什麼享福，我們遭罪為什麼遭罪，搞清楚、搞明白，你就覺悟了。佛菩薩對我們的恩德是教誨，他是站在老師的地位，我們是學生，我們跟他的關係是師生關係。你看我們稱他為本師，根本的老師，我們自稱為弟子，弟子是學生，我們跟佛的關係是師生關係。

恭錄自淨土大經科註（第八十二集）

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

唔夠苦

不要再離開阿彌陀佛

佛

等菩薩求
佛教幾時變咗有神論
點解會講到菩薩係其他人去救我哋
我哋所有人根本就係菩薩
差在你哋幾時意識到

已經在帶頭啦